[多謝何來] 被冤枉食店賣狗肉 陳伯呻捱夠即結業

近日鬧得沸沸揚揚的元朗金輝徑食肆被誣指賣狗肉事件，食肆東主陳伯有一段不平凡的飲食業經歷，跌過爬起，爬起又跌，想不到租了小店後收入僅夠交租，近期又遭人硬指他賣狗肉，生意一落千丈。幸得熱心街坊支持，加上自己有打不死精神，希望捱至明年約滿，光榮結業。

六十四歲東主陳社幹透露，自己七十年代中偷渡抵港，在港無親無故，經朋友介紹進入飲食業，在酒家做學廚，展開漫長人生路，在不同類別的中菜館做廚師，不下十多家，學懂京、粵菜式，更會烹調乳鴿、燒味、滷水小食等，任職最長是在油麻地的食肆做領班五年，精通懷舊小菜。

儲到第一桶金後，九二年底和好友到油麻地廟街創業，當時舊樓地舖做個不停，生意理想，惜因樓宇重建被逼結業，只好回頭打工，及至○三年雄心又起，在旺角太子道一個三千多方呎地舖大投資，想不到一場沙士打碎奮鬥夢，支撐了九個月，蝕光二百萬元家當離場。

「我以前在大陸遇上文革，家庭背景不好被批鬥，都鬥我不死，怎會輕易認輸？」陳伯說時，眼神露出鋼鐵精神。輸了決定打工爬起來，儲到一筆錢，便在元朗又新街租店開業，全盛時期擺在店內和街邊共有三、四十枱，終被投訴阻街，屢屢遭政府罰錢，無奈結業。

一五年中他見金輝徑位置不差，人流頗旺，剛有小店食肆頂手，店外有空地，以為可以在街上擺上三數桌增加收入，便拍板以四十萬元頂手費再做老闆，每月租金三萬五千元，死約三年，之後才知走錯路。

狹窄的廚房和食堂，當局嚴打阻街擺設桌椅，被逼在店中擺放幾張桌，僅十多座位，無法支持，欲加強外賣，卻未有起色。陳伯無奈說：「這盤生意好看不好吃，賺盡只是夠交租，連自己的人工都沒有，九月結帳的盈利是一百元，一百元呀！」

賺盡只夠交租

天氣開始轉冷，陳伯滿以為可憑海南東山黑草羊賺回一筆，上月十九日入貨，翌日便售賣羊腩煲，豈料被指他放在店外攤涼的羊軀殼是狗肉，有人拍照後放在網上聲討，其實他早已解釋過是從凍肉批發商入貨，為節省空運體積，運來時便無頭和腳，也無內臟。

陳伯氣憤不已，指自家也有養狗，怎會這樣忍心殺狗出售，況且本港不可能常有這樣大的狗隻拿去屠宰，希望愛護動物的網民查清楚才指控，店舖受到惡意攻擊，警方和食環署介入調查，生意亦一落千丈，幸好有街坊支持，生意漸復甦起來。

陳伯育有三子一女，與現任妻子養育兩子仍未出身，故重擔仍在，他在這店幾乎耗盡夫妻的時間，每日工作十多小時，全年無休，未曾往外地旅遊過，為此夫妻偶有爭吵，早前趁食肆休業兩天，他跑去看醫生，治療痛楚多時膝關節毛病。店租明年六月才屆滿，他打算結束生意，至於是否再戰江湖或重新打工，已是後話。

何來成功搞到人地(準備)執笠，開心啦而家

真係屌哂你班狗撚老母

呢個阿伯嘅一生都幾坎坷

計我話親身去幫襯最實際

跟返大隊屌何來老母啦
連登仔又話你spin嫁啦